美國政府正在起草《阿提米絲協議》 飛起中俄 計劃開採月球礦產

鼓勵太空商業發展！美國起草新協議：月球礦產屬於開採者

月球資源成為各國下一波爭搶的新商機？外媒報導，美國政府正在起草《阿提米絲協議》（Artemis Accords，Artemis即為希臘神話中的月亮女神），為各國在月球的採礦、開發計劃訂立法律規範，允許開發者擁有它們自月球表面取得的資源，以鼓勵太空商業發展。

據知情人士說法，《阿提米絲協議》依國際法規制定規範，允許開發者擁有他們在月球表面開採得到的資源，還會制定「安全區」，避免各國或各家業者在開發過程中產生紛爭。

不過，美國的做法引發外界爭議，質疑美國違反《外太空條約》（Outer Space Treaty），該條約提到「天體和月球不能以主權聲索、使用、佔領等任何其它方式被國家所佔用」。

但美國政府認為，月球具有長期研究的價值，可能有助於未來的火星探測計畫，條約內容已經過時。況且《阿提米絲協議》中提到的「安全區」並非領土，而是開發者之間可以協調的作業範圍，因此並未違反條約。

外媒報導，美國打算繞過聯合國的締約程序，在未來幾週直接與加拿大、日本、歐洲以及阿聯酋等國討論協議內容。因為聯合國的程序所需時間太長，而且其中部分國家未發展宇宙航太事業。俄羅斯和中國則因為是美國的敵對國家，因此也被排除在外。

野心仲大過列根個星球大戰計劃

窮國食屎啦

SpaceX 流曬口水

咁可以係第二個star war

Oh,Fake again?

邊個去到咪邊個有份囉
你叫支那成功發射到都偷笑啦，咪話登月

而家先上月球
幾時先有自護聯邦

路透社報道

Exclusive: Trump administration drafting 'Artemis Accords' pact for moon mining - sources

早應該飛起UN 啦，比支共滲透晒

聯邦同自護

到時就可以代表月亮懲罰支那

開採埋火星啦美帝
月球同火星都係美帝既

暫時唔肯定火星有咩資源

但月球同地球本身係同一個星球

即係地球有嘅嘢月球都有....

黃金、鈾 呢d貴金屬...

嘩.... 堅丫!!

侵埋支那玩都冇用
支那火箭成本貴,運載力又低
去採礦都回唔到本

中囯人火星都去唔到
去月球都係出完即刻縮返入去

外太空條約跟本on9 阻住人類發展 一d無能力者約束能力者既條約

make America great again

咁熟口面既

為了人類的未來，地球聯邦應抱着殷切的期望和遠大的希望準備如下事項：
一、為了應對地外生物學上的緊急事態，地球聯邦應增加研究和擴充準備。
二、未來，若是確定有適應宇宙環境的新類型人誕生，地球聯邦應優先讓其參與到政府運作之中。

做得好丫
有能者居之
就好似以前西部大開發拓荒咁
推動人類進步

Argent Energy
Demons
Doom Slayer

會唔會又係支那建廠
Elon好似好呢味

幾時好似gundam殖民星咁

呢d反而唔重要 最想發現新既地球無既元素 金屬 能源

all in SPCE

應該美國唔會俾,因為有太空科技

侵已經暗中取得狂派信任

我...我去唔到，你地都唔準去！
好嬲！

月面都市馮布朗

以我所知係禁出口科技比支那公司
但如果本身係美國公司但限制邊度設廠就好似無
有錯請指正

月球係美帝領土

太空競賽2.0

插左旗就係美國啦

禁止出口姐
但你點禁止支那人偷技術？

記得好似話唔可以佔有星體，但係太空資源所有人可以採用？

所以唔知美國點阻止
私人企業係要去支那設廠 政府最多唔採用
但民用好似無得阻

又玩星球大戰?
同搞蘇共個陣同一招

其實係想幫UFO 外星人返家鄉

仲有稀土

9 成都係星球大戰計劃咁fake鳩中國

月球上有正嘢嘅話美國佬幾十年前就霸住晒啦

自己search ITAR，International Traffic in Arms Regulations
所有涉及到軍用科技轉移都唔可以
響支那設廠就一定涉及製造火箭技術既轉移
如果Elon犯左呢條法，將會面對身敗名裂甚至長期監禁

感謝學到野

呢方面一樣有嚴格規定
支那人係入唔到SpaceX做
所有員工都要通過美國政府background check
美藉華人想入都難，中國人更加唔駛旨意入到去打工